\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Relazione progetto TecWeb}
\author{Marco Brugin 2010012 \and Valentina Caputo 1224456 \and Matteo Umatche 3333333 \and Bianca Zaghetto 1167741 }
\date{November 2022}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\newpage
\section{Abstract}
\textit{Quo Vado?} è un sito di orientamento che si rivolge ad un pubblico di studenti diplomati per aiutarli e guidarli nella scelta del loro percorso di studi universitari.

Il sito vuole essere uno strumento completo per lo studente, infatti offre principalmente tre sezioni: la ricerca del corso di studio, le pagine informative sui vari aspetti da tenere in considerazione prima di scegliere e un'area dedicata all'utente già iscritto all'università.

\begin{enumerate}
\item La ricerca del corso di studio si svolge in tre tappe - dal generale al particolare: aree disciplinari, gruppi disciplinari e classe di laurea.
\item Le pagine informative offrono spunti di riflessione riguardo i propri obiettivi e le risorse a disposizione, nonché un test di orientamento.
\item L'area utente permette agli studenti universitari di registrarsi e lasciare un commento con valutazione per la propria classe di laurea. Tali dati tornano utili per l'orientamento dello studente diplomato che, infatti, li troverà sotto forma di tabelle valutative e commenti nella pagina della classe di laurea.
\end{enumerate}

Il sito quindi include nel proprio target non solo gli studenti diplomati, ma anche quelli già iscritti all'università.

Abbiamo posto attenzione nel tema del sito, cercando di renderlo semplice, intuitivo e "giocoso", introducendo la metafora del faro che aiuta gli studenti ad orientarsi nel "mare" degli studi universitari.

\newpage
\section{Analisi}
\subsection{Utenti}
\subsection{Ricerca}

\newpage
\section{Progettazione}
\subsection{Obiettivi}
%Valentina

\subsection{Accessibilità}

\newpage
\section{Struttura}
\subsection{Header}
L'header si presenta sempre uguale in tutto il sito. Abbiamo scelto uno stile semplice usando un colore tenue e collocando il logo sulla sinistra.
\subsection{Menu di navigazione}
Il menu del sito si presenta in versione desktop con un layout a schede. Consci del fatto che qualora venissero aggiunte nuove pagine non sarebbe più ottimale questo tipo di layout, abbiamo deciso di trasformare tale menu con un layout a tendina nel momento in cui quello a schede non fosse più contenibile dallo schermo.
%spiegare meglio il menu a tendina e come viene triggerato

\subsection{Breadcrumb}
Sotto il menu di navigazione si presenta la breadcrumb che aiuta l'utente a mantenere l'orientamento nel sito.
Contiene tutti i passi effettuati nel visitare il sito. Tutti i passi precedenti sono link cliccabili. L'ultimo punto non è un link in quanto sarebbe un link circolare.

\subsection{Pagine e contenuto}
\subsubsection{Home}
Pagina iniziale del sito. Nella versione desktop contiene indicazioni utili per prepararsi al percorso orientativo.
Dopo una breve introduzione, si presenta una bussola decorativa che aiuta a dare l'idea dei punti cardinali da tenere in considerazione.
Ogni punto porta al relativo blocco descrittivo sottostante.
Ogni blocco presenta poi un link che portera alla relativa pagina del sito.
Abbiamo pensato a questo percorso iniziale per accompagnare l'utente.
%da raffinare

\subsubsection{Aree disciplinari}
Cliccando "Esplora corsi" nel menu di navigazione si arriva a questa pagina. È la prima tappa nel percorso di ricerca dell'utente.
Dopo l'intestazione si presentano quattro blocchi, uno per ogni area disciplinare. Per guidare meglio l'utente è stata aggiunta una descrizione più dettagliata delle tematiche che ogni area comprende.
%spiegare la somiglianza con le foto istantanee?

\subsubsection{Gruppi disciplinari}
Una volta scelta un'area si arriva nella pagina con i relativi gruppi disciplinari. Abbiamo optato per un layout semplice per non disorientare l'utente nella scelta.
Ogni gruppo di laurea presenta le classi di laurea sottostanti tra cui poter scegliere.

\subsubsection{Classe di laurea}
La pagina della classe di laurea è la destinazione finale della pagina "Esplora corsi". L'utente ora può visualizzare molteplici informazioni utili.
In primis, visualizza un riepilogo dell'area e del gruppo disciplinare di appartenenza, nonché la tipologia di laurea (nel sito sono state implementate solamente classi di laurea triennale).
A seguire, una breve descrizione della classe e una tabella valutativa.
Tale tabella mostra i punteggi medi ottenuti dalla classe tramite i commenti degli utenti.

\subsubsection{Obiettivo lavoro}
%Valentina

\subsubsection{La scelta giusta per te}
%Valentina

\subsubsection{Università e inclusione}
%Valentina

\subsubsection{Login e Registrazione}
Cliccando su "Area riservata" nel menu di navigazione si arriva in principio alla pagina di Login. Qualora ci si voglia registrare, c'è un link apposito al di sotto del form.
Una volta completato il login, l'utente (o l'admin) vedrà la sua pagina personale (vedi 4.4.9/4.4.10). Anche cliccando su altri link del menu di navigazione, la sessione personale rimarrà aperta e l'utente può tornarvi cliccando sempre su "Area personale".
Trascorsa un'ora dall'accesso, la sessione scadrà.
%sistemare il riferimento

\subsubsection{Area utente}
L'area utente si suddivide in sezioni. Ogni sezione è raggiungibile tramite il menu utente a disposizione.
In questa pagina si possono visualizzare le proprie informazioni di registrazione, le proprie iscrizioni e i propri commenti. Inoltre è possibile pubblicare o eliminare un commento.
Infine è possibile anche modificare la propria password personale.
%raffinare

\subsubsection{Area admin}
\subsubsection{Contatti}
\subsubsection{Pagina Error: 404}
%Valentina

\subsection{Footer}
Il footer è collocato in fondo ad ogni pagina del sito. Presenta le/gli autrici/autori del sito e il link a disposizione per contattarli.

\newpage
\section{Implementazione}
\subsection{SQL}
\subsection{HTML}
\subsection{PHP}
\subsection{CSS}
\subsection{JavaScript}

\newpage
\section{Validazione}
\subsection{Total Validator}

\newpage
\section{Divisione del lavoro}
\begin{itemize}
    \item Marco Brugin;
    \begin{itemize}
        \item PHP;
        \item Schema Database;
    \end{itemize}
    \item Valentina Caputo;
    \begin{itemize}
        \item Schema Database;
        \item CSS;
    \end{itemize}
    \item Matteo Umatche;
    \begin{itemize}
        \item Schema Database;
        \item Popolamento database;
        \item PHP;
    \end{itemize}
    \item Bianca Zaghetto;
    \begin{itemize}
        \item Popolamento database;
        \item CSS
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}
